%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015}
\logo{}
\title{Milieu et Relation de Chasles}

\begin{document}


\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.6\textwidth}
      Soient $ABCD$ un quadrilatère quelconque, et $I$, $J$, $K$ et $L$ les milieux respectifs de $\left[ AB \right]$, $\left[ BC \right]$, $\left[ CD \right]$ et $\left[ DA \right]$. Le but de l'exercice est de déterminer la nature du quadrilatère $IJKL$.
    \end{column}
    \begin{column}{.4\textwidth}
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[very thick, scale=0.8]
          \coordinate (A) at (0,0);
          \coordinate (B) at (2,1);
          \coordinate (C) at (4,-1);
          \coordinate (D) at (1,-1);
          \coordinate (I) at ($.5*(A)+.5*(B)$);
          \coordinate (J) at ($.5*(C)+.5*(B)$);
          \coordinate (K) at ($.5*(C)+.5*(D)$);
          \coordinate (L) at ($.5*(A)+.5*(D)$);

          \draw (A) node[left]{$A$}
          -- (B) node[above]{$B$}
          -- (C) node[right]{$C$}
          -- (D) node[below]{$D$}
          -- cycle;
          \draw[dashed,-latex] (I) node[above left]{$I$}
          -- (J) node[above right]{$J$};
          \draw[dashed,-latex] (L) node[below left]{$L$}
          -- (K) node[below right]{$K$};
          \draw[dashed, -latex] (A) -- (C);
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \end{column}
  \end{columns}

  \begin{enumerate}
    \item Compléter : $\vecteur{IJ}=\vecteur{I\ldots}+\vecteur{\ldots J}$.
    \item Compléter (en justifiant) : $\vecteur{AI}=\ldots\vecteur{AB}$ et $\vecteur{BJ}=\ldots\vecteur{BC}$.
    \item En déduire que $\vecteur{IJ}=\frac{1}{2}\vecteur{AC}$.
    \item En suivant le même raisonnement, montrer que $\vecteur{LK}=\frac{1}{2}\vecteur{AC}$.
    \item Conclure : Quelle est la nature du quadrilatère $IJKL$ ? Justifier.
  \end{enumerate}

\end{frame}
\end{document}
